［無力的90後有感］對唔住，我盡力了。

我係一名大專生，佔中果陣我冇去，我認我當時係港豬黎！但係今次我去左！

屋企人一直都唔支持我去野餐，老豆仲喺屋企飲酒，係咁打黎發酒癲，話唔明依家我呢個年代既人究竟諗緊乜。
我趁星期三朝早可以扮番學既時間去左，睇連登有人講千祈唔好獨自一個人前去，所以我尋日call左班FD問佢地去唔去。
-
「喂，你聽朝去唔去野餐呀？」
「唔去啦，咁危險，反正都有百幾萬人，少我一個唔爭在姐！」佢咁講真係令我心都涼埋，我記得你中學果陣佔中呢件事有去罷課架喎，過左幾年，你就變到咁淆？

「喂，你聽朝去唔去野餐呀？」
「咩野餐？做咩無端端想去野餐既？」你有冇關注時事架，你以為我真係請你去野餐呀？

「喂，你聽朝去唔去野餐呀？」
「算啦，冇用架啦，星期日103萬人遊行都推唔翻。」起碼我地有嘗試去努力。

睇番我依家D同學，今日考試，有四分三既人走左堂去遊行，跟住到考試既時間就匆匆忙忙咁番去考試，考完再過番去遊行。就算冇去既同學，都著曬黑衫，亦有時時刻刻睇直播，同問我地需唔需要物資。雖然我地IVE仔讀書唔好，成日俾人睇唔起，但係我地會與所有香港人團結一致，盡一分綿力。
星期日，有百幾萬人上街遊行，可見香港人之間既團結。香港有七百幾萬人，百幾萬人出黎，我地唔可以話7個入面得1個支持，你要諗下有咁多人移民、出國讀書、完Sem旅行、被逼番工既打工仔、不諳世事既小朋友、行動不便既老人家、撞正紅事白事。同埋仲有新移民。
-
作為一個土生土長既香港人，以粵語為母語，我真係唔希望連僅餘既一絲自由都被剝削埋，唔希望幾年之後成個香港都係講普通話既人，唔希望明明身處於熟悉既生活環境，但有著陌生既溝通語言。
愛國唔係要愚忠、盲目咁支持國家，而係指出錯處，就好似唐太宗同魏徵既故事咁。
-
我只係一個渺小既學生，冇穩定既收入，銀行存款得雞碎咁多，淨係拎到兩三千出黎為大家買物資，而拎幾萬蚊既人比比皆是，我真係覺得自己好無力，心諗如果我超級有錢既話，就會對社會有影響力，咁我就可以資助大量既物資，或者對政府施壓等等，然而我甚麼都不是。
鄺仔為左我地廢寢忘餐咁東奔西跑，尋晚喺金鐘站同察警對峙，有理據咁質問D察警，令某察警心虛到以為有人喺後面搞佢，夜晚通宵巡邏，保護我地，好感動鄺仔為我地做左咁多野，社會就係需要你呢D咁既議員，而唔係拎高薪咩嘢都唔做既官。
-
搭地鐵番去果陣，我自己係超內疚，因為我離開果陣仲有人堅持緊，每行一步，愧疚感同無力感又多左一分。

香港人，唔好再安於現狀啦！咁樣香港冇辦法長久落去架啦！
有到現場既人，多謝你地肯為香港出一分力。

Sorry for中文寫作得2 說話得1
今次爆Seed寫左千字文（好似真係有一千字

今日有個FD比催淚彈dum中佢成塊面紅曬

各位呢個時候撤退啦番屋企好好休息...聽日地鐵站加油！一D因身分逼於無奈既人都可以參與，希望唔會少左人啦。